留日簽證用特區護照 VS 用BNO待遇大不同

November 29, 2017 at 8:41 pm

近年愈來愈多港人想出國留學增值自己，而離香港大概只要四小時多的日本就成為了其中一個熱門選擇。有到修讀美容課程的日本留學生就於網上分享，出發到日本留學前要注意的 5 個事項，當中持有雙護照的朋友要注意，選擇以 BNO 或特區護照入境，將會受到截然不同的對待。

港人辦特區護照簽證令日本留學生活更困難

正在日本修讀美容課程的香港人「㗎妹」在自己的專頁上和網友分享了自己在日本留學的 5 大準備。其中，她第一項就提到預備好護照是最重要的一環。持有香港特區護照和英國BNO護照的她綜合了自己的經驗，得出了以下結論：

01 | 護照準備：BNO vs 香港特區護照 揀前睇清優缺點

如果港人選擇以香港特區護照到日本留學的話，好處是可以豁免簽證費用，而用BNO的話，就需要支付有關費用。

特區護照＝中國人；BNO＝ ⋯?

如果選擇了用BNO申請簽證的話，你在日本所有證明自己身分的文件上（包括身分證）都會寫你是英國人。同樣道理，如果用特區護照申請簽證的話，理論上應該會寫香港人吧？這樣想就大錯特錯了。

用特區護照的話，你在日本的所有身分證明文件都會寫你是中國人。而大部分日本人都對中國同胞持有較負面的印象。「解釋自己唔係嗰類人要花好多好多時間。」

如果有選擇 建議唔好以特區護照入境

而「㗎妹」就說很後悔自己當時貪小便宜而選擇以特區護照申請簽證。「有 BNO 就用 BNO，有加拿大護照就用加拿大，咩都好，就唔好用特區護照。

網友感同身受, 護照/國籍威力不容忽視

其實有很多外國人都分不清亞洲人的不同國籍,更有很多人誤以為香港人就等同於中國人,要解釋的時候,的確要花不少氣力。

用BNO都唔洗wo

五毛即將全面進場

經crosscheck多個post，最新確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、Coffee@、Gladiclus、newlife、JR、RedBaron = Epiphany、dewi、bbchu、D_Wade、Spurs_Leonard、十卜Ching、侵B、民國復興、群龍共舞、霍金轉身、優美開始、黑腸盧卡庫 = 國語好手、返六日唔撚易、追捕兩米黑鬼、吾系甘開心牙、社會主義者佛利民、小翁翁、毛澤東、晚媚

從未試過用特區護照
利申：用楓葉護照

我估未必.
downplay 都得嘅啫

BNO 退稅同nationality 都寫British la
你話打飛機又好
自我感覺良好 都好

大家都明白做中國人慘過食兩舊屎

唔係仲用特區呀？

共享中國人的榮耀

去歐洲行歐盟track

咪就係，出到去根本唔會有人理，你本護照英國就英籍，特衰就中國籍

事實就係，過機bno係gbr
火車頭係chn

唔係講笑，有同學香港人用英國護照都俾人寫做中國人

邊個咁白痴咁做？

香港人です

以前會括中國(香港)而家好似冇左

利申用bno張在留卡寫英國

你可以即場屌柒對方

寫中國人嗰條白痴會唔會係支那賤種嚟架？
你知班支那賤種成日都老屈人架啦

見佢用同胞兩隻字，都睇得出佢係奶盡兩邊著數冇乜立場嗰類人

揸BNO係英國籍呢個事實不能改變

BNO冇英藉,要打飛機都有BC先打啦

遲下無啦

BNO無英國居留權係英國問題。但佢係一個英國嘅國籍嚟

扮英國人好撚柒

BNO holders今年最後生都應該踏入20歲，讀緊大學啦，好少會中途走去留學

無錯 , 香港人骨子裡就係中國人

揸BNO係香港=中國人,揸BC可以放棄中國藉

來生不做支那人

拎住BNO去到英國入境咪又係要你寫British
雖然無居留權 同埋要同其他外國護照排同一條隊

點先叫“扮”？

咁只係中國自己打茅波唔承認BNO個英籍。但全世界就只有中國咁做

支那係打茅波,但呢個係事實.BNO係呢一刻只係旅遊證件,除非平到權

去旅行又好，出去做簽證居留證都好BNO咪又係填British.

只有中國打茅波係事實
BNO事實係一個英國國籍

全世界200個國家都話BNO係一個國籍
但支那一個講話係旅遊證件就係旅遊證件？

以事論事啦,一個國籍連本國居留權都冇. 就算佢係國藉,用途咪只限於旅遊證件

邏輯推論結果：
佢係國籍

特區護照都無中國居留權，你咪又係話香港人係中國人
龍門識郁嘅

講到尾，依家係你對於「國籍」個概念同實際上「國籍」個官方定義有唔同。
你係都要用你自己個一套，無人幫到你，亦無咩好討論 連登你開嫁咩

特區護照有香港居留權,而香港事實上係中國領土.即使你同我都唔想承認.BNO上亦有指明持有人有香港居留權

上年用BNO搞日本留學visa
費用全免喎

咁如果你要用居留權去定義的話，特區護照明明喺中國99.99%土地上都無居留權。搬龍門就搬龍門啦你

而且上面有人講得好，你自己個定義同世界上二百幾個國家都唔同

講左咁多年，有居英權未？

都係講事實姐,BNO係英藉又點姐?冇一樣英藉所帶黎既權利BNO holder有

領事服務呀

你呢啲支那人應該唔會明架喇
你揸英國護照就可以享有英國領事保護權
即係話出到外國遇上突發情況，英國領事館都可以喺佢職權下提供一定嘅協助
唔使好似你哋支那人咁等吳京打鳩你哋

仲有領事服務嘅開支係護照費用嗰度俾咗，BC/BNO/BOTC/BOC都俾咗同樣水平嘅費用，可以享有同樣嘅服務

BNO 其實唔係EU 護照，不過其他EU 國家唔知你英國咁多護照所以排EU 都無問題。
去英國就好似要排第二條隊

無知到你

你可以咁諗架 事實上BNO係英國俾香港人既一本垃圾

好想知咩人先會成日笑BNO 我淨係聯想到五毛同魚蛋

Show Blocked User - 🐱火

過機會係出GBN (BNO個code) 電腦出張退稅單會寫GBN

利申用開BNO去日本

除非佢係攞bno 去eu 國家
如果唔係可以即場屌柒佢

事實就係，BNO無英國居留權，但佢係英籍，喺外國可享有英國領事保護權

未

你收皮啦
國籍同居留權係2樣野黎
就算係加拿大有居留權都唔等如佢有護照
依2樣野唔係相等
中共夠話中華民國護照只係旅遊證件啦
唔通中華民國國籍就唔係國籍咩

你可以覺得係垃圾無問題，但你話BNO唔係英國籍就係錯

除左戶籍本土福利冇之外 有咩權利係冇?
可以當兵 有領事服務 住夠半年可以做選民同參選
但你用特區護照住幾耐都投唔到

特區出CHN

成日笑鳩d fd

CHN都算
入境打指模影相嗰陣例牌出簡體字俾你，爭在未有大陸話語音提示，同全世界講you come from Sina

BNO係出英文

戶籍本土福利就係國藉入面最重要一環.拎住呢本護照,係英藉.但係冇英國居留權.我會覺得呢本passport既holder係乞衣囉,我會覺得好羞辱. 可以去睇下BNO歷史

Bno係英藉，只級數唔係夠bc高，無居英權姐

so?but BNO is still a British nationality
你覺得羞辱係你嘅事
我就覺得畀人覺得係中國人先係羞辱

你活係自己世界啦
上面巴打同你講咗你「國籍」嘅定義同世界唔同

同過4個friend 去旅行
得我一個拎BNO
Check in 拎番passport 唔使揭開認番

仲要明明三代英籍都仲要喺無我同意之下屈我有中國籍就更羞辱

覺得中國籍羞辱都唔係拎本BNO去打飛機.去拎本BC咪話你叻囉

揸中國特區護照
冇:
- 中國入境權
- 中國投票權
- 中國福利權
- 中國公務員資格

仲撚乞衣啦

bno同cno兩本垃圾大戰

打咩飛機？你覺得係打飛機就係打飛機？
國籍係就係，唔係就唔係

咁正常香港人會唔會想要呢D野呀?

無就係無，想唔想要係兩回事

BNO 都叫入到英國境
CNO 你連境都入唔到

agree

佢講到冇嘢講啦
越講越離譜

唔想要就可以唔畀
咁快啲取消埋我個中國籍
一取消完就叫英國政府立埋例
全部bno 轉bc

無BC都唔緊要，最緊要取消我個中國籍

Agger
起碼喺香港都有英國領事保護先

BNO+ILR/ROA 公民權利同BC無異
明明有中國籍，但就呢世都唔會得到以上公民權
我想效忠中國參軍都唔得

去外國有咩事手攞bno同特衰已經差好遠啦

仲有揸bc嗰啲

去日本旅行，日本機場地勤見到bno即刻升級，其中一次係強國人名地勤用英文幫我升

去免稅店，強國名店員，本身西住面招呼前面d普通話人，到我一拎bno比佢掃code，佢即刻西面變笑面，普通話轉英文招呼我

之前法蘭克福入境，同強國人同時排隊，佢地女人著得靚d就比人當係雞，比個鬼婆的入房盤問，正常路人男樣就逐個拆gip搜身，一個人問勁耐野
本身我好合乎程序唔排EU隊，有個check排隊人龍護照的海關的左我同幾個鬼佬過EU隊，counter個阿叔打開bno望兩野就叫我走(唔係因為當我eu護照，應該係因為效率問題，的走曬所有非火車頭走)

唔好講咩居英權呢d虛無縹緲的野，有我唔會拒絕，無都唔會強求，淨係去旅行唔洗比人預設女人就係做雞，男人就係走私犯法，唔洗搜身唔洗拆gip，對方無條件尊重同信賴你的身份已經好過拎火車頭

係唔想做中國人
香港係被中國未經公投之下強行佔領
要躝嘅係中國，唔係香港人

好酸

me too

條女個樣

前排我老母拎BNO，我阿姨拎特衰，一齊去新加坡同馬拉
我阿姨過親關都要搜身，我老母直行直過

日本留學?
有咩好學?

你個以前係幾時先？

我10年前個時已經寫中國only

好彩之後轉返bno

話bno只係旅遊証件個D同我死出黎！

我之前要賣車但日本個visa過左期，又急住返香港，都係去英國領事館幫我攪晒，服務不知幾好

係香港以外既國家拎bno跟本就係一個英國人，咪聽D5毛話旅遊証件only

去西班牙，過關用左5秒就入境

成日話BNO 無用個堆，一係就大陸西，一係就97後先出世，葡萄到一個點

最撚簡單
一個出GBN一個出CHN已經爭好撚遠啦

+1

入London Heathrow都係歐洲隊
但要填D野

填都啱嘅
佢要畀印你
冇人係會變非法入境
依個佢唔畀你都要求佢畀返

香港居留權係黎自你張身分證
唔係特區護照喎
我無申請特區護照唔通我無香港居留權？

用hksar可以申請register traveller 入英國用e-channel
好似bno都申請唔到

日本 (同其他國家) 得鬼閒理你本 BNO 有無居英權，或者你本特衰護照同支共護照有乜唔同

總之
望到大英帝國個紋章 + 過機顯示國藉 = GBN ==> 你係英國人
望到支共個火車頭 + 過機顯示國藉 = CHN ==> 你係支共人

就係咁簡單

總之唔駛做支那人就於願足矣

British National (Overseas), commonly known as BN(O), is one of the major classes of British nationality under British nationality law. Holders of this nationality are British nationals and Commonwealth citizens, but not British citizens. The nationality itself does not grant right of abode anywhere in the world, including United Kingdom or Hong Kong,[1] but most BN(O)s possess either right of abode or right to land in Hong Kong.

咁睇明白係國藉啦係咪？
30-40年前個個國藉都寫英國/香港

只不過上面有人講得冇錯係冇居英權，所以同BC真真正正英藉係兩回事，根本冇咩好嘈

你哋始終都唔明
英籍 (British National) 係一個總稱
入面包含6款唔同嘅身份，雖然佢地有唔同嘅權利
但佢地喺國籍法入面都視為英籍，無話真正與否

你只可以話BC之外嘅身份並非英國公民，但呢樣嘢同「非英國國藉」係兩個唔同概念
認為本護照廢係一回事，但國藉呢啲嘢人地法律寫得清清楚楚

死都要spin到有居留權先係英國人

你話我帝國主義又好乜都好，我出世果陣香港係英國固有領土，元首係英女皇，申請passport果陣都係效忠英女皇，本passport又係佢issue出來認左我係佢嘅子民，你咪繼續話我唔係英藉，去到外國人地都係咁理解

搵段野出黎摑自己一巴想點

成班蝗蟲扮英國人
真正英國人心諗 企開d啦屌你老母

扮？咩叫扮？你話係就係？
人哋英國政府官網寫到明喎

唔識英文就去學啦

一句講晒啦 唔明拎住本BNO有咩好自豪 係打飛機都有BC或者其地文明國家passport先講啦 成鳩日笑澳門人,人地好多係奶共呀,咁點呀?葡國人點仆街點衰都留左本真正葡國護照呀.雖然有好多澳門人冇攞 好過你地所謂祖國俾本垃圾你地,當你成班三等人士都咁開心

睇錯佢段中文
唔好意思

一句講晒啦，唔係自唔自豪嘅問題，而係事實係點嘅問題。唔好搬去一啲主觀感覺去講
英國仆街一回事，BNO係唔係英籍又另一回事

有無英國居留權根本唔係重點
係咁話人扮英國人個班肯定係中國人

nationality同citizenship都唔識分既小學雞唔好衝出黎7啦

利申 日本做緊野 BNO整working visa 都唔洗錢 但要比visa centre手續費 (印度佬vfs)

日本人快啲黎統治香港

退稅攞本BNO出嚟真係可以睇住佢地變臉

一句講曬，在留卡上面寫 英國 同 中國

你要做中國人我阻止唔到，不過證件上寫我係英國國籍，就係咁簡單

遲d等本特衰護照過期
續返本BNO

而家續啦

副簽唔知搵唔搵到幫手簽
BB BNO

咪就係, 上面有人仲話"扮". 我出到去第二個國家做工作簽證, 用BNO咪又係寫你係英籍

仲有, 蝗咩蟲?
祖父母輩喺BNA 1948 前香港出生, British Subjects.
父母輩IA 1971 前香港出生, CUKC.
都唔洗再講自己. 打上兩代無論身份同權利都同英國本土人一模一樣.
英國對香港人國籍上不公一回事. 話"扮"英國人就點講都講唔通

你有冇舊嗰本喺度？

大把論點駁唔到/無視，就「一句講晒啦 」

之前末改制度，就中港台澳都係 支那人，連車牌都要寫埋

而家改左在留卡就 台灣係台湾 中國香港澳門就中国

葡萄牙passport 都會寫係葡萄牙，BNO都係英國passport，寫英國有乜出寄

你去轉次車牌就知中國人同英國人既分別

中國護照是否文明國家passport? 可唔可以拎住打飛機？

一句講曬點知果一句咁撚長

上面咁多reply 都唔回應
剩係識係係咁話人打飛機
你自己想打咪打飽佢囉
屈人做乜撚野姐

本身用特區護照整在留卡
更新果陣拎bno去問佢有無得幫我轉
都係無

淨係得特區嗰啲繼續酸啦
Bno當然唔及bc啦，鬼唔知咩，慘得過你地去到邊都係支那人

條粉皮駁唔到就自己單機一句講曬，唉

依家先討論bno留學已經過咗廟
最後生嘅bno持有人已經20歲零5個月
要留學一早留咗

bno冇得遺傳俾下一代，死一個少一個

有舊護照(bb樣) 寄齊資料 唔使副簽 3星期到手

再柒都柒唔過做賤種狗支那人

E頭屌班HD/ASSO仔扮大學生 果頭拎BNO扮英國人

扮？咩叫扮？你話係就係？
人哋英國政府官網寫到明喎

香港有唔少人都係咁:
祖父母輩喺BNA 1948 前香港出生, British Subjects.
父母輩IA 1971 前香港出生, CUKC.
都唔洗再講自己. 打上兩代無論身份同權利都同英國本土人一模一樣.
英國對香港人國籍上不公一回事. 話"扮"英國人就點講都講唔通

你地咪好似D西女人咁囉,個EX當你condom,依家個仲衰,就搵返之前條仔 咁係咪要靠自己努力去搵個好D呀

唔夠人講就無視上面其他人論點, 自說自話,
有料就正面回應上面嘅論點啦, 垃圾

Bc撚表示食花生

🐱火仲要類比錯誤. 對效忠英國嘅香港人而言, 一定係中國喺英國手上強搶.
仲有就係中國係連英國發BNO 畀香港人, 中國都要反對

你覺得自己係英籍,好撚威既.唔阻你.我就冇撚話過本特衰好好,好自豪.我就唔撚明揸BNO有咩資格踩特衰

覺得自己係英籍. 但無覺得"好撚威". 唔好打算打稻草人.

你條垃圾有啲料就回應吓啲論點啦
剩係識得自説自話
成個傻鳩咁
同埋唔出聲係冇人當你啞架

廢事講啦,英國人,你真係好威 我呢D"中國人"就真係低賤囉 第時香港出事,記得叫你偉大祖國收留你

又打稻草人. 邊個覺得做英國人好威?

外國海關當你英國人喎,出入境咁撚方便.有事又可以叫英國領事救你.咁都唔威?

半年前渣住本bc去退稅 佢寫我國籍係香港

外國海關當你英國人,出入境方便.有事又可以叫英國領事救你，點解一定會覺得“威”？某國國民享有某國嘅政府服務，有咩威唔威？英國人可以用英國政府嘅服務，唔係合理同平常嘅事嚟咩？

國籍寫”香港国”/“ホンコン国”都入到境啵

我都好想有本BNO打下飛機
啱啱好回歸後幾日出世

支那種真係支那種

咪咁啦

父母有無BNO?佢哋有的話，都叫佢哋keep住續囉

老豆老母都藍絲 話唔做二等公民

你係英國人,當然有呢d服務啦.相比我地呢d中國人,你享有呢d服務,而我地冇.咁你仲唔威 睇返前幾版啦

咁幫你唔到, 咁你真係中國人

你中國畀咩服務你, 係你中國嘅事.
唔好不斷用"威唔威"去打稻草人.

做個勇敢既中國人,拎番特區護照

問心,上得連登有邊個想做中國人?根據英國法律,你拎bno的確係英國人.但係支共落晒閘,係拎bno係中國境內係中國人. 唔係你地話中共打茅波,你就唔係中國人.想擺脫"中國人"呢個身份,係咪要諗方法去攞其他文明國家既護照?英國政府態度大家都有眼睇,有咩實際行動幫過我地香港人?

你地快d剪左本特區護照啦

事實上有人認為拎bno係威,有資格踩特衰.

同幾隻知名五毛理性討論, 樓上傻撚左?

同埋其實個國籍本身有咩權利係一回事

自己想選擇loyal to 邊個國家先係重點.
講真, 以我自己而言, 就算BNO cut 晒堆visa free, 我都一樣係用BNO 而唔用特區護照架啦

剪埋你碌鳩都仲得 , 快D對住本火車頭打J

冗員時間多

呢個只係你個人覺得而已, 唔係"事實".

從來都無申請過特區護照, 點剪? 剪你嗰本?

你可以睇多次呢個post,唔止一個覺得bno係威,有資格踩特衰.

巴打真係好得閒
次次見到你都係到撚緊五毛
其實講咁多都無用，你覺得自己係中國人咪用火車頭，係英國人咪用返bno
無就無辦法啦

我唔反對有BNO資格既人只拎火車頭架其實 , 一個人犯賤要去主動做中國人, 你阻止佢做乜

最好你地拎多D火車頭 , 唔好拎住本BNO表現出支那人既惡行, 整臭香港人本身已經唔再香既朵

我一直都有睇呢個post, 好多人都只係陳述事實, 並無或好少加自己主觀感覺落BNO 度. 對中國籍有負感覺就的確有

老世出咗差. 一返嚟我就要潛水做嘢啦

屋企人做得最好既一件事就係幫我拎Bno

老豆老母唔生性 明明又唔係無錢

我有個97年6月廿幾出世嘅親戚都有BNO, 佢阿媽當年有幫佢做

bno 係英國國籍一種。

退歐無呢支歌唱

BNO 返英實當你係遊客，唔係變左會承認有BC ， 外交危機。

Bno係英國居住5年可以轉bc

認清事實嘅人的確係威啲
話bno唔係英國國籍嘅人係連人common sense都冇
唔係話有common sense係好威，但起碼威過冇囉

好提子

理論上係可以 , 但唔會實行到
你當人地on9？ 冇目的係咁俾你出出入入

讀三四年大學之後都要搵到一年工
仲有，都係嗰句，最後生嘅bno已經20歲5個月大，要考大學嘅已經考咗

著名五毛

以事論事，揸BNO移民計分高啲，咁仲係唔係只限旅遊證件？

我想知有幾多香港人好似你咁用拼音輸入法

Pinyin😬

我覺得支那人特別慘啫，揸火車頭過海關被人問長問短，仲衰過墨西哥護照
揸BNO 同其他正常國家護照通常就係問入幾耐境，一句就算

等睇國藉強姦法

啲,.真係睇到眼火爆

遭中國大使館職員留難

他們其後致電中國大使館求助，蔡表示「我哋冇錢亦冇財物，打電話畀使館叫佢哋到酒店接我哋，職員居然話冇咁服務，我哋搭的士去要70歐元（約689港元），幾經辛苦先籌到錢，到咗大使館，職員叫我哋打電話返香港叫親友滙錢過嚟，連影相費都要收兩歐元，每人辦證費要自付59歐元，我哋財物全部喺沉船內，好彩其中一人仲有錢先至應付到」。更令他們氣結的是，辦完證後，他們被職員趕走：「職員話大使要招呼客人，要我哋由後門走，過對面馬路截車，有冇搞錯，我哋係災民，佢哋都唔幫」。蔡稱曾致電回港尋求入境處協助，但成效不大，「我哋依家最需要係錢」，她與丈夫今日會先行回港，而姨生女及丈夫則仍滯留當地。

做支那人嘅榮耀

中國國籍法不嬲強姦緊香港人

雖然我好憎支那人
但係得罪講句揸住本BNO都改變唔到你住係香港呢個地方
你骨子裡係中國人呢個事實

你唔同美國人澳洲人講佢地骨子裡係英國人?
你唔同玻仔講佢地係馬拉人?

收皮啦認親認戚大陸仔

咪就係，咩叫“骨子裡係中國人”？
石黑一雄係英國人
奧巴馬係美國人
三都主係日本人
盛志文係中國人

Bno無英藉, 特區護照夠無中國藉啦, 搵黎講

香港有唔少人都係咁:
祖父母輩喺BNA 1948 前香港出生, British Subjects.
父母輩IA 1971 前香港出生, CUKC.
都唔洗再講自己. 打上兩代無論身份同權利都同英國本土人一模一樣.
英國對香港人國籍上不公一回事.
600磅肥婆，或其他聲稱揸BNO嘅係中國人嘅，可唔可以正面回應呢點？

雖然預左，但都咁柒多五毛
一定係好撚葡萄香港人有bno自己就要做支那賤畜

你班撚樣五毛，你未係香港住滿七年都無資格攞特衰呀
死返去支那啦賤種

實際用途:旅遊証件

有bno = 英國人？

我想問有咩護照唔係旅遊證件嚟?

BNO 係一個國籍. BNO 護照係一本護照嚟

你點解覺得有疑問?

點解你覺得唔應該有疑問？
英藉華人會比較合適

樓主唔係恨做英國人恨到忽上腦掛

華人等於默認自己係中国人
應該係英藉香港人

有况同個廢柴過馬來西亞，個廢柴揸特衰，過關比馬拉佬當支那人攞小費

英籍x裔都係英國人.

咩叫"恨做英國人"?
香港有唔少人都係咁:
祖父母輩喺BNA 1948 前香港出生, British Subjects.
父母輩IA 1971 前香港出生, CUKC.
都唔洗再講自己. 打上兩代無論身份同權利都同英國本土人一模一樣.
英國對香港人國籍上不公一回事.
咁都需要"恨做英國人"? 你係咪忽上腦?

上兩代人係「英國人」，等於下一代同之後既都係英國人？
97之後出世既都冇得拎bno啦。咁仲係咪英國人？
老豆老母阿爺阿嫲冇續bno，依家又係咪英國人？

自己流緊華人種族既血，就以為自己係白種英國人？
拎主英國人個名黎打飛機，感覺high d, 高尚d?

上2代係英國人, 而自己都有英國國籍, 咁點解唔係英國人?

我無講過紅字

BNO 係一個國籍. 無續護照並唔會唔見咗個國籍
失去一個國籍係咁簡單就好囉. 我從來無申請過特區護照, 係咪就無畀中國強加嘅中國籍?

紅字你係打稻草人, 呢度無人講過自己係白種英國人.

石黑一雄係英國人
奧巴馬係美國人
三都主係日本人
盛志文係中國人

唔該你條白痴仔搞清種族同國籍先

你唔show本護照出黎，人地根本唔會知你咩藉
淨係知你係華人，亞洲人
仲要係拎著bno
建議樓主掛住本bno出街同去旅行，顯示你bno既優越，顯示你係「英國人」

因為BNO冇英國居留權
所以局限左好多野
因為呢本野其實係當年係專FOR係主權移交之後想繼續用英國發出既護照既人而整出黎既產物,所以佢先會話,保留某種特殊地位,即係所謂既英籍身份,咁佢先可以向呢d人發出護照
佢名義上係一種國籍,但實際上佢係英國任何一塊屬土都冇居留權 即係話BNO係英國整出黎HEA鳩香港人既產物
始於平權既可能性,我相信係會有既,英國始於要為呢pat so洲屎負責任 我估最快都要等到處理BNO既成本比起將佢地UNITE做BC既成本高先會發生
不過呢個就係後話
利申: 用緊bno,

紅字你又打稻草人. 我根本無講過, BNO 係"優越"

用種族去分, 喺成個歐洲同北美都有機會構成種族歧視.

你拎bno又冇居留權又冇福利
淨係掛住英國人個名
想擺脫自己係中國人
唔好意思，除左過關既時候知你係英國人
你出到去冇人會知，除非你刻著係額頭話自己係英國人啦

薛家強 請正面回應呢個論點

英國人都有分幾種 香港人屬於3.同4.

1.出生於該國並有全部或部分英國血統的人
2.英國出生並有英國血統的人
3.於英國海外領土居留的英國公民; 然而，並不是所有人的祖先都來自英國
4.英國公民或國民

薛家強你自己抱住落後嘅種族觀點, 就唔好當全世界都係咁玩

如果喺歐盟入面, 一個機場staff 見係東亞人樣, 唔check 你護照就的你去非歐盟條隊的話, 如果你係歐盟公民, 個staff 即仆街.

明明就係流緊中國人既血 扮乜野英國佬

咩咩血話
我淨係知我A型血咋喎

你老母骨子裡都係雞係公廁

咩叫"扮英國佬:"?
香港有唔少人都係咁:
祖父母輩喺BNA 1948 前香港出生, British Subjects.
父母輩IA 1971 前香港出生, CUKC.
都唔洗再講自己. 打上兩代無論身份同權利都同英國本土人一模一樣.
英國對香港人國籍上不公一回事.

石黑一雄係英國人
奧巴馬係美國人
三都主係日本人
盛志文係中國人

又一件種族國籍不分嘅白痴仔

「中國人」流緊咩血？A型定O型？

明明全世界流緊非洲人血，扮乜野中國人

事實上特衰經常誤認為中國護照
下下解釋煩到爆
(親身係歐洲試過)

石黑一雄係英國人

奧巴馬係美國人

三都主係日本人

盛志文係中國人
[img]
[/img]

冇交稅又要扮英國人 仲唔係蝗蟲

高登, 你好似一直都無正面回應呢點:
祖父母輩喺BNA 1948 前香港出生, British Subjects.
父母輩IA 1971 前香港出生, CUKC.
都唔洗再講自己. 打上兩代無論身份同權利都同英國本土人一模一樣.
英國對香港人國籍上不公一回事.
3代都有97前有交過稅畀英屬香港政府. 英國唔畀英國居留權我, 想交都交唔到, 關香港人事? 講嘢之前用吓腦得唔得?

班5毛同葡萄撚講咩都話華人同中國人，從來都唔係理性討論，由佢佢地打飛機

世世代代都係英國人

原來呢度啲人唔係咁鐘意用BNO

Jeremy Lin 又中國人?
mc jin 中國人?

唔鐘意做英國人, 而同時曾經申請過BNO的話, 請renounce 你嘅英國籍
英國唔係中國咁成日搬龍門. 你要renounce 佢會畀你renounce.

笑什麼, 大家都是非洲黑猩猩

根本5毛就冇料討論
連dd 野都駁唔到

班友對呢點都選擇性失明啦

[quote]石黑一雄係英國人

奧巴馬係美國人

三都主係日本人

盛智文係中國人

咁特區護照的確係中國護照嘅一種喎

97前我都話自己係英國人啦
而家回歸左十年喎Ching

我想交，佢唔收我都無計

祖父母輩喺BNA 1948 前香港出生, British Subjects.
父母輩IA 1971 前香港出生, CUKC.
自己97前BDTC. 而家BNO.
香港畀中國佔領又點? 咁有BNO 國籍就唔係英國籍?

你上面啲例子係唔同種族 但生活係人地國土

但你由出生到而家都係係香港居住
連最基本既居英權都冇

冇居英權唔代表唔係英國藉

點解你會覺得香港比中國佔領

祖父母輩喺BNA 1948 前香港出生, British Subjects.
父母輩IA 1971 前香港出生, CUKC.
自己97前BDTC. 而家BNO.
97前香港係英國國土.

無英國RoA 的確係英國對香港英籍人仕不公. 但咁代表唔係英國人?
去到IA1971 前, 香港嘅英籍同英國本土都係一模一樣

點解唔係? 香港無經香港人公投之下就畀中國擁有主權. 點解唔係佔領?

剝奪港人公投決定前途權利點解唔可能認為係佔領?

當時香港主權屬於英國，中英聯合聲明下英國同意移交香港主權俾中國。唔通咁樣叫佔領？如果你覺得咁樣係佔領，你應該好憎英國架喎，竟然眼白白同意自己國土被佔領。點解仲要揸住本BNO?

英政府唔比我地公投！ 賣港！！！

唔同意英國喺未經香港公投同意下交出香港, 係一件事.
但英國之所以會咁, 係因為中國喺1972年聯合國殖民地名單上, 剔除咗香港, 所以香港先會無咗公投自決權利. 所以錯誤主要喺中國度.
中國先喺聯合國殖民地名單上剔除咗香港, 搞到香港無得公投. 之後再喺英中前途談判上, 反對香港有代表加入. 而且鄧小平更以武力威脅, 話英國唔交出香港, 就將香港"打個稀巴爛". 認為中國係佔領香港, 係合情合理

岩岩拎本野出黎睇， nationality/nationaité(3) : british national (overseas) 即係點,

咁咪即係你個國籍係: 英國國民(海外)囉. 有咩問題?

咪就係寫到咁白囉，仲有乜可以嘈

當時香港主權屬於英國，中英談判上英國退縮，而俾鄧小平成功威脅而放棄香港主權。但即使中國威脅，英國實際上亦冇好好保護屬其國土之一嘅香港，為香港爭取更大權益。甚至連一本正式英國護照都唔發俾香港人。主權移交20年後，明眼人都知香港點樣被中國政府殖民入侵赤化。英國政府又做過啲咩？

有幾樣野想講

美國有綠卡(right of abode)都未必有護照啦
ROA同passport無必然關係

勁多仆街大陸人拎綠卡但係揸中國護照

本BNO根本就係國藉

中國係一個國藉既國家 但佢又無權取消你本BNO
所以咪話係旅遊證件 根本就On9

仲有本特衰就係三等公民
二等係中國護照
一等係中國公務護照
又無中國福利 又無中國既right of abode
同BNO有咩分別？

咁點解我有BNO唔用要用特衰？
揸住本特衰話自己係中國人？
你一啲中國福利都無呀！
三等公民咋！

利申 前IA 當時經常接觸護照與國藉

咁有班人係咁話呢種係中國人吖嘛

英國縮英國廢係事實. 但中國威脅係主要問題所在.

五毛只為混淆視聽

英軍佔領香港島 各種不平等條約 你又當視而不見？
事實係英軍強搶 佔領香港 嗰陣又有公投？
仲有新界係租借既 希望樓主唔好係新界人

紅字我幾時視而不見?
咁係咪英國1841年犯嘅錯誤中國1984年犯多次無問題?
唔好玩"你也一樣謬誤"

所以點解應該要公投囉

九龍半島同港島係被永久割讓。不過新界租約到期後同港九分離，亦係不切實際。你話中國將香港剔除於殖民地名單，係事實，咁當時英國有冇同中國討論呢個問題？

中國固之然軟硬兼施想收回香港，但係英國嘅無能亦係令你所講“香港被中國佔領“嘅因素囉。咁樣點可以稱為“佔領”？

英國點會無抗議? 但英國有無做乜都好, 中國主動去做, 問題主要都係喺中國度.

英國廢唔代表中國唔係佔領香港.
無經香港人同意就佔有香港主權咪係佔領囉

?????????? 出一個post 先得5豪子? 有手有腳出黎撈啦好心， 百佳雞蛋都2，3蚊粒啦

仲有, 英國廢唔廢都好, 同BNO 係一個英國籍呢個事實無關. 唔洗講講吓講咗第二樣嘢

廢撚事同你講啦 依家係根據事實討論，你一味話未經香港人同意就係佔領，我邊夠你講姐？當時屬於英國領土嘅香港係英國同意下俾中國收返主權，完全唔可以稱為佔領

BNO係英國籍，如果呢樣係最重要嘅，咁咪係囉。

正宗駁嘴

中國無經香港人同意而佔有香港主權唔係事實?
英國國力下降無保住香港而交出嚟, 唔代表中國唔係佔領香港.
中國無經香港人同意而佔有香港主權就係佔領香港啦

btw, 呢個post 本身係講緊BNO 問題

佔領嘅定義係一個地方本身屬於一個國家，而被另一國家強行從原國家領土中奪取。不論英國幾無能都好，佢同意中國收回香港，並唔存在“強行奪取”嘅行為。

可以當兵 - thats true

東網透視：憑一支單簧管 香港仔入選御林軍

以香港第一人身份成爲英國御林軍樂手，David憶述，源於幾年前一次聚餐時偶遇英國陸軍音樂總監，對方提起英國御林軍樂隊招募新隊員，他持有英國國民(海外)護照(BNO)身份也可參與招聘考試，故決定一試。

他現長居英國，還有一年便可入籍，目標是繼續在軍隊攀升，成爲終身職業。

收皮啦屌你老母
係就係
唔係就唔係

係啦，英國人 正確而言係英國海外國民

土地理應屬於當地人. 香港係應該屬於香港人. 香港人應該有權決定自己前途. 中國無經香港人同意而佔有香港主權係事實. 對香港人嚟講, 一定係強行奪取

揸BC可以放棄中國藉 - not a 100% true. If you received your British Citizenship via the British Nationality Selection Scheme (居英權計劃) in the 1990s, you cannot give up your Chinese nationality.

所以咪話中國個龍門成日都郁嘅

英國海外國民， 住係香港， 有乜問題

咁你講晒 點夠你講
全部都係主觀睇法

基於客觀事實㗎喎。
中國唔係事實上無經香港人同意而佔有香港主權咩？

If you think BN(O) passport is rubbish - thats fine, but have a look at the newspaper article below before making your conclusion -

【港人客死菲監獄】家屬指入境處翻譯人員無影 中國大使館人員電話無人聽 求助英國大使館獲全程協助

但張父提到，入境處曾稱會為他們提供翻譯人員，但他們到達菲律賓後，只見一名說菲律賓語的司機，接載他們由機場到酒店，入境處提供的中國大使館人員電話亦沒有人接聽，他們遂續找英國大使館幫忙，英國大使館人員全程陪伴他們到監獄認領遺體、處理文件等事宜，直至他們離開。家屬批評，若入境處無意幫忙，不要先提出會提供翻譯人員，令他們有所期望，惟願望最後落空。

Well, BN(O) passport holder can join the British Armed Forces and get British Citizenship this way. HKSAR passport holders cannot joined the British Armed Forces.

應該話特區護照唔可以加入中國解放軍

我唔知啦，我同我個host討論過依加好多香港人仲係留戀以前殖民時代，佢就覺得香港人奇怪，佢同我講中國咁強大，仲留戀嚟做咩，加上佢又話英國依加前景又唔好，佢話簡直係傻。

利申 我個host屋企人住過香港
我對上幾代開埠已經係香港人
全屋冇人係蝗，
廢事又俾人咬 走先

但係依家香港入境處有冇居英權計劃條list先？

一個post見哂d香港蝗

Genzo同一個論點講咗3版都仲要重覆
啲五毛/支港人係咪有懶人包㗎

響中國人眼中
歐洲得白人
非洲得黑人
黑髮黃皮膚就淨係得中國人

個天得個井口闊

對中國嚟講，有瑞典國籍都首先係中國人啦，同中國人點講法律

拎BNO入境拎在留卡個國寫英國，拎張在留卡去報考車牌又好，去區役改地址申請國民保險又好，去銀行開戶口都係填英國，最緊要係睇到d staff見到填英國或者拎本passport 出嚟都係開開心心，好記得UFJ個staff見到本護照第一時間係笑得仲開心左

即刻無五毛覆

搵呢條傻狗去踢波守龍真係無撚得輸，個龍門搬撚到，人地講英藉，佢又講居留權，唔夠人講又話人好撚威威，屌那聲真係保方都行埋一邊

哎呀
我97前出世老豆老母冇同我整BNO
係咪咁就冇得整返本架啦

不如你講吓乜嘢係「華人種族嘅血」先？
科學上點界定？

支那當時威脅武力攻港，咁唔係佔領？
轉標點符號，辛苦晒喎支那人

討乜嘢論？
鄧矮仔話要打扙麻！

講到出口話要打扙點軟？

你試吓用你本特衰護照返支那？

你咁榮耀嘅中國人，你可以參軍嗎？

老豆老母曾經有申請就可以申請

跟據你呢個論點，
辛丑和約，北京專約，馬關條約，二十一條等等
大家雙方同意簽下的，以後冇得話人地佔領中國

點解身分認同要跟從有冇著數去轉移？
邊到有著數就做邊到人？

三姓家奴？

我最鐘意拎住本BNO係你地面前打飛機
慘得過我有BNO可以打飛機咩
唔係人人都好似你咁
有英國身份唔要死都要做支那狗
理撚得你地班支那狗對我本野指指點點
又話佢只係旅遊證件
總之我用BNO出國
除左你班眼紅嘅大陸仔之外人人都認同我係英國人
對我啲服務質素都好過對你地多多聲
我地更加唔需要你班大陸仔認同
我有我出國享受你有你出國做狗
咁鐘意做中國人咪去拎返本中國護照打飛機囉

五毛冇梗係話冇用啦

係要你老豆老母有加你個名落佢本BNO 先得囉
請移玉步到旅遊台BNO post

正確

快D續！到打仗時你唔駛唸

魚蛋

是旦啦！將來亡國可能有幾百萬人走落香港！真是做二等人了

岩岩同女朋友一齊續左
利申 老豆老母都有BNO

好慘啊

Ching轉翻bno有咩手續

紅字你啱.

咪就係. loyalty 講著數嘅咩?
就算BNO無晒堆visa free, 我都唔會用你本火車頭架啦

二. 所有香港中國同胞，不論其是否持有「英國屬土公民護照」或者「英國國民（海外）護照」，都是中國公民。自1997年7月1日起，上述中國公民可繼續使用英國政府簽發的有效旅行證件去其他國家或地區旅行，但在香港特別行政區和中華人民共和國其他地區不得因持有上述英國旅行證件而享有英國的領事保護的權利。

三. 任何在香港的中國公民，因英國政府的「居英權計劃」而獲得的英國公民身份，根據《中華人民共和國國籍法》不予承認。這類人仍為中國公民，在香港特別行政區和中華人民共和國其他地區不得享有英國的領事保護的權利。

用自己既法律令別國公民成為中國人

你班人日日打飛機
搞到自己人次人鬼唔似鬼

只係一班拎住英國二等護照
又要住響中國領土嘅人
正宗大種乞兒

拎bno當自己白人 笑死唔笑死

附合國情

將來打WW3呢本bno重要囉

將來打仗有，bno有得上機上船

其實好慘，世世代代都被樓主屈係英國人
但又冇英國人既權利
就係為左過關個時好睇啲囉
但連返英國都要排其他國家條line
要本bno都唔知做咩，可能去有啲地方係方便啲既
朴初龍你就算冇bno都係英國人黎

你呢度除咗一堆人身攻擊之外, 理據喺邊?

無人講過紅字, 呢度你又打稻草人

綠字你打緊稻草人
1841後, 直到中國開始border control 之前, 華人基本上係自由出入香港同中國. 想做中國人可以返中國. 中國封關後, 1997前, 認同中華民國做中國嘅, 都會申請到中華民國護照. 去台灣住. 97後就更加一定可以renounce 你個BNO 籍.
點樣"屈做英國人"?

稻草人（straw man）論證或稻草人謬誤、攻擊稻草人、刺稻草人、打稻草人是曲解對方的論點，針對曲解後的論點（替身稻草人）攻擊，再宣稱已推翻對方論點的論證方式，是一種非形式謬誤。

仲有, 香港係無經香港人同意下畀中國佔領, 中咩國領土

上面幾個anti BNO 嘅 : 薛家強 , 高登, 紅白藍BB
唔係齋得人身攻擊無理據, 就係咁打稻草人.

傻豬 邊到會屈你姐
你爭住要做中國人
唔通唔比你做咩
而加開始你世世代代都係100%純種中國人
係一隻忠心支那狗
咁樣開心返未

當自己白人嗰part真係嚇死
到底個腦袋咩先可以邏輯咁亂
出街講人地當佢精神病
佢係咪去麥當勞買包，人地問佢係咪飲可樂，佢會話百事有可樂嗰啲人嚟

以事論事，將來香港如果亂，有BNO一定好啲。但我唔敢話當時BNO一定有用，但點都好過冇，當買多重保障

邊度無正面回應, 請指出. JR 你次次都玩訴諸斷言謬誤屈我無正面回應問題
但叫你指出邊度無回應你就次次都指唔出

但當時中國封關前可以自由選擇返中國.

JR 又玩人身攻擊

選擇性失明係班友嘅慣技嚟架啦

唔夠人講咪打稻草人, 老屈你"當自己白人"囉

呢個真啊
上次啲日本人睇到bno都好似笑得開心咗

同意 BNO 係英籍 但呢句講唔通 何為不公？

"無英國RoA 的確係英國對香港英籍人仕不公"

有唔少殖民地都無居英權 同埋當年有 BNSS 俾一部分升格
利申 BC

一講就要講好長嘅英國國籍法歷史架啦喎
BNA 1914 開始定義咩叫British Subjects (同BNA 1981 下嘅BS , 個定義完全唔同)
BNA1948 就係Citizens of United Kingdom and Colonies.
而直到IA1971之前, 呢堆大英帝國國土上嘅英國籍人士, 權利都係一樣嘅.
咁IA 1971之後就開始subjected to immigration control
BNA 1981 就係我哋嘅BDTC 之始.
你諗吓, 如果你及/或你父母係IA1971生效前出世的話, 咁樣改你個國籍權利喎.
大佬, 今時今日BC otherwise by descent 父母, 子女海外出生, 都可以傳一代啦.
父母IA1971前香港出生, 自己變咗BDTC?

都仲未講出生時係British Subject 嘅祖父母輩, 父母出生時係CUKC , 佢哋都同時一鑊過變埋BDTC喎

之前每個post 我問你我邊度無正面回應, 你都無指出, 又屈我無視
係嘅你搵到邊個post 邊個reply 我無應到, 我必定正面回應
搵唔到你就收返晒你嘅false convict

點解唔係人身攻擊? 陳述事實畀你話打飛機

長文傷眼
淨係知我用BNO 在留卡寫國籍英國

jr 係呢到十大五毛狗嚟, 未聽過?

你不斷無證據就屈我無正面回應, 而家叫你拎證據, 拎唔出仲不斷老屈.
你不斷無視我所講嘅, 我當然用返同一個point去同你講啦撚樣

JR你搵到邊個post 邊個reply 我無應到, 我必定正面回應
搵唔到你就收返晒你嘅false convict

JR 呢個親中詭辯撚我當然知啦

你之前啲post 全部都無指出, 你次次都只係屈我唔正面回應. 到我問你我邊度邊個reply 無回, 你次次都講唔出

訴諸斷言（appeal to assertion）或（重複）斷言證明（proof by (repeated) assertion），是不斷聲稱自己的觀點無誤而不提供任何理據的做為。

儘管從未提供任何理據，但實際上，透過不斷地重複斷言、洗腦，往往便能讓許多人相信自己觀點

x2

因為如果寫中囯就好煩，出街要扲埋hksar passport解釋.

又嚟人身攻擊

仲要係咁off topic

你以為全世界都好似中國思想咁落後, 將種族同國籍link 埋一齊咩.

如果你要咁計 絕大部分殖民地都要歸還 BC
首先你要明白殖民地係非宗主國領土 某程度上判斷爲二等公民 以當時政治體制 所謂合理人權無咁高地位

紅字唔係. 公投獨立同武裝起義嗰堆, 有得自己做國籍選擇嘅完全唔洗.
後面你所講嘅, 咪就係不公所在囉

所以點解馬來西亞BOC 搞到一鑊粥就係咁解
又要踢人走又無畀人公投. 又要國籍選擇

原來JR. 5毛來...即block

佢當我日本仔

UFJ 個staff仲讚本護照靚，我同佢講支那個本都係紅色，有時排隊會唔show正面，等人以為係支那，到見到正面係英國就有驚喜

難聽啲講希望你唔好介意 作為戰敗國被遺棄國民 卻渴望得到戰勝國國民既所有福利? 唔係必然要俾你架喎 強求會唔會有啲於理不合？

「如果一個殖民地被列為「海外領地」或「海外省」，但其居民因膚色、種族、信仰等原因不能享有與宗主國公民完全平等的政治權利，則該地區仍被作為殖民地看待。」

真係唔好意思，我個樣真係唔似支那人，係日本未試過俾人問點解拎英國護照，最多人係問學左幾耐日文/嚟左日本幾耐

JR 永遠都要將國籍同種族混為一談

所以咪話不公囉, 有咩問題?

真係唔好意思，同日本人講我香港出生，佢地都會話我唔似東亞嘅人

去到今時今日, 仲要用橙字呢個standard? 無事吓話?! 而家1917年咩?

Jeremy Lin 同mc jin 都中國人?
五毛就係駁唔到

佢講野咁西唔講又好想做西人?

李光耀係咪都係中國人

唔知當時興拎bno定點 好細個屋企人就幫我申請左

成王敗寇好簡單既道理 但其實你明唔明推行 IA1971 既時候無人出聲反對 (大規模) 就等於大部分人默許同接受呢種限制 過左咁耐先出黎嘈 就算嘈到上 SC / CIJ 都無足夠理據去追討

所以咪話不公囉, 好簡單既道理. 我話不公有咩問題呀?

你要講成王敗寇就唔好問人點解話不公.

依家問你李光耀係咪中國人，spin咩去比海關懷疑

JR 正面回應人哋啦

人就好現實嘅，如果今日香港狀況好，有民主，冇政府迫害，大部分拎咗bno嘅人都唔會續。數據都有顯示到之前有一段時間續領BNO嘅人數係一直跌，係近幾年政局惡化咗先多人攞返。

出外國讀書有時會攞個BNO出嚟同啲鬼傾下歷史
順便喺啲支那狗側邊鬧支那

不過人地日本人理撚得你咩面孔咩護照吖，你話揸支那護照班人渣就話啫
要退稅就攞本護照出嚟，show個短期滯在貼紙，佢地自然拿拿聲同你搞架啦。
話撚知你喀麥隆定哈薩克咩

習總個細妹揸美國護照唔見佢同人解釋？

你所"指出"嘅, 咪就係有問題囉
你係咁將國籍同種族混為一談
今時今日咩人樣同咩國籍個關係越來越細.

咁點解李光耀係「黃皮膚黑頭髮」就可以係新加坡人，拎BNO嘅「黃皮膚黑頭髮」嘅人就唔可以係英國人？

紅字完全係錯誤. 咩叫"當"? #34 我已經post 咗英國政府網頁條link 出嚟
[url]
[/url]
綠字, 咩叫"妄想"? #359我講完香港人同歷來英國國籍法嘅關係, 你選擇性失明之後屈人"妄想"?

BNA 1914 開始定義咩叫British Subjects (同BNA 1981 下嘅BS , 個定義完全唔同)
BNA1948 就係Citizens of United Kingdom and Colonies.
而直到IA1971之前, 呢堆大英帝國國土上嘅英國籍人士, 權利都係一樣嘅.
咁IA 1971之後就開始subjected to immigration control
BNA 1981 就係我哋嘅BDTC 之始.

紅字, 你睇種族去斷定人咩身份, 只係你無知.
無知唔緊要, 無人叫你咁大聲講出嚟

JR 又人身攻擊
陳述事實叫打飛機?

希望佢唔好去法國，當法國人係英國人，唔好彩嘅話可能俾人打獲甘，但五毛哪有錢去

今時今日睇樣根本好容易出事. 唔知咪問囉.
仲睇樣就判斷的話, 就係無知

但話人打飛機就係人身攻擊,

紅字, 跟住你仲要用外表去判斷, 咁只係代表住你無知

以樣嚟分國藉就其實好撚on9 事實上亦有好多香港人有除咗bno之外嘅外國護照。

問完咪無事囉. 而且well trained 嘅海關, 正常而言應該係知道.
而且要問的話, 即係唔應該單由外表去判斷啦

我係講緊你上面嗰句, 唔係其他情況

不過有BNO持有人冒認為歐盟公民，係歐洲從事歐盟公民先可以做嘅野，例如工作。點睇呀

無知唔係罪，但蠢到俾人係十幾分鐘前話完無知，十幾分鐘後仲係無知就真係罪，香港唔啱你住，死去你嘅「偉大」祖國住啦

利申：人身攻擊

BNO = 英藉
特區護照 = 中國藉
呢個係事實
有無居留權呢D權利係另一件事
BNO無居英權，但係人地承認你係英藉
特區護照無中國居留權，但係人地承認你係中國藉

唔好話咩扮唔扮
又打飛機又盛
係就係，唔係就唔係

一鳩樣 無居歐權已經輸左 葡國passport 先係貴族

咁你仲用海關做例子?

"D人用無居英權嘅BNO黎打飛機"
上面D人都只係陳述事實, 邊忽打飛機?

d五毛真係要扣人工先得
BNO>國籍>居留權>膚色
唔知仲有咩話題可以轉移

咪就係囉, 陳述事實之嘛, JR 係都要話人打飛機

一樣野好唔好係要起碼2樣以上嘅野做比較，召喚三一五日本地震英國包機新聞同意大利沉船中國大使館新聞

呢度一直都有人指出係無RoA. 但"成班人"所陳述嘅"好處"都只係事實. 陳述事實畀你屈做打飛機

咁即係單睇樣唔夠啦.

陳述事實畀JR屈做打飛機

世界上有兩種邏輯，正常邏輯同支那邏輯

陳述事實（正常邏輯）=打飛機（支那邏輯）
人身攻擊（正常邏輯）=陳述事實（支那邏輯）

請問特區護照/港澳通行證有冇居中權？

so? 香港人generally 有嘅另一半護照, 一樣無佢國籍上99.99%地方嘅RoA,
咁用其他"好處"去compare 並無不妥

我明嘅, 現實上的確唔少中國人係單睇種族嘅白痴

仲同五毛嘈
五毛黎嫁手足，同佢地講多個字都浪費生活

紅字正正係我正想做嘅

日本呢面12點我都未訓著，加上五毛真係好撚蠢，唔用腦係問題set少少陷阱就踩中，幾好玩

冇居中權又冇居英權，咁搵其他野做比較，得出結果係bno好過特區，咁都叫打飛機？
你去買焗爐，A牌好過B牌，而你有能力去買A牌，係咪叫幫A牌打飛機

而家21世紀全球化時代
亞洲人樣攞英國護照有幾難解釋呀

除左入境同海關，邊個睇你護照？

有邊個想做中國人？咪你囉支那仔
番支那啦屌你老母，仲上連登做乜柒姐

【港人客死菲監獄】家屬指入境處翻譯人員無影 中國大使館人員電話無人聽 求助英國大使館獲全程協助

但張父提到，入境處曾稱會為他們提供翻譯人員，但他們到達菲律賓後，只見一名說菲律賓語的司機，接載他們由機場到酒店，入境處提供的中國大使館人員電話亦沒有人接聽，他們遂續找英國大使館幫忙，英國大使館人員全程陪伴他們到監獄認領遺體、處理文件等事宜，直至他們離開。家屬批評，若入境處無意幫忙，不要先提出會提供翻譯人員，令他們有所期望，惟願望最後落空。

請JR正面回應

忽忽都好

唔好咁主觀，好似我咁俾d論證出嚟

隻支那仔扮睇唔到架啦

人哋明明只係陳述事實, 你又屈人打飛機

同支那仔講野，使鬼俾論證咩

我最鐘意去旅行個陣唔show個面，淨係show個底，引班支那人係到問同胞同胞
我就high到打哂飛機啦

石黑一雄係英國人

奧巴馬係美國人

三都主係日本人

盛智文係中國人

乜原來你覺得標籤人有問題嘅咩?

原來去菲律賓認屍，呀A只係幫你找交通同酒店錢，但呀B陪你認屍同處理埋文件到你走，得出嚟個結果係可以A好過B,而唔係B好過A嘅，果然係支那邏輯

人地而家話留日，用bno用過特區護照，點解罵戰左咁多9唔搭8既野

「㗎妹」分享時提到自己從未試過如此不受歡迎，由於她講日語時帶有外國人口音，「一知你係外省人，就即刻會有距離感」。其他人都不再像普通同學般與她相處，變得難以親近。

「㗎妹」分析當地人如何看待外來人士：「在日本人眼中只有兩種人，一種係日本人，另一種就係唔係日本人。」

到底幾多人睇左篇文? 根本無講過佢因為用特區而被人岐視既例子

人地一睇一聽都知你非日本人，要岐視既你用咩護照都係岐視 你講日文講得差，又唔識社交，然後怪因為自己張卡寫中國，所以先無fd，見工唔請???

真係好好笑, 機場去酒店的士係人都識book 啦, 唔識book 即場截都得啦, 全數支付一舊水都畀多你啦, 咁叫幫？ 被囚十幾年已經乜都無做, 依家家屬都係想運骨灰返香港姐, 原來義海價一舊水就叫幫？ 屌做帛金都多過一舊水啦下麻？

明顯呀B個功勞就大過A，咁係咪其中一樣BNO好過特區嘅野呀，垃圾五毛

李當時急需法律支援，入境處未為她推薦律師，反介紹中領館轉介的當地華僑領袖黎馨馨，稱她熟悉當地情況及可提供協助。胞妹認為政府轉介的人可信，便聯絡當時剛巧在港的黎見面，另聯絡英領館。
雙方同意由黎派當地律師了解及安排上庭過堂，費用1.5萬元；之後再通知胞妹可保釋，每人2.2萬港元，胞妹向黎支付5萬港元作李及男友的保釋金。但翌日黎又指5萬元只夠付保釋金，辦保釋手續和出庭辯護另須3.5萬元，胞妹照付。
惟胞妹事後發現，每人保釋金僅須5,500元，而埃及律師向李稱只收了5,500元保釋她，並無保釋男友。

請JR評價下中國領館既服務

#457, JR 先問完"bno邊忽好過特區", 到你拎事例出嚟講時, JR 佢就走去淡化做"有無幫", 而唔係"有無比較好"

多口問句，特區好似可以無條件留日本3個月 ? bno係幾耐?

唔係無條件，係用觀光簽證，最長留90日，bno一樣

咁我問你，就呢件事。係咪BNO好過特區

邊有屈你? 人哋比較緊做嘢邊個比較好, 你就單用有無做去講,而無視做事質素. 咁唔叫淡化係乜?

原來轉介個呃錢既僑領都叫冇問題

中國領事館轉介嘅人有問題, 中國領事館咁都叫無問題?
啲嘢唔係應該係領事館職員自己做嘅咩?

JR Spin 唔到
認BNO 好用過火車頭都唔影響你死要話人地日本當香港人依個agenda

領事館係政府機構嚟. 條友有無問題都check 唔到, 已經有責任啦

咁證明你呢個人不知所謂，是非不分，我問你，book酒店加俾錢難定處理外國政府文件難？原來幫你完成難個面個功勞等如完成易個面個個

中國領事館乜差都唔知, 咁渣住本特衰出事真係自求多福

咁咪另一樣證明BNO好過等區

因為有無做, 同做多做少, 做事質素去比, 單睇有無做係相對低層面比較.
人哋單新聞明明用緊做多做少, 做事質素去比, 你就用個低層次啲嘅方法去比較, 咁唔叫淡化叫乜?

支那人習慣，重量不重質

呢個case, 單講量都係英國領事館做得多喎

碌返呢幾版，樓主好似選擇性回覆喎

領事館係政府機構嚟. 條友有無問題都check 唔到, 已經有責任啦

英國領事館推介嘅係律師. 每個國家入面, 當地律師都係entitled 去處理法律問題嘅. 而且如果推介咗嘅律師有問題的話, 英國領事館一樣有責任執手尾.

我錯，唔好意思

根本呢D 領事服務係領事館負責直接同當地政府機關聯絡
條華僑垃圾唔應該係參與其中，要匯錢都係匯去領事館度，
JR你條垃圾就算把啦，賤種五毛狗

邊度選擇性回應呀? 講出邊個reply我無回, 唔好玩無理據指控

JR 你無正面回應人哋上面紅字喎

#404,#429,#472 樓主回應下

#404,#429 你只係發表你嘅意見. 又唔係回緊我任何一條thread, 咁你都屈做選擇性回應?

#472 佢都唔係回緊我任何一條thread, 咁你都屈做選擇性回應?

人哋唔係同緊我講嘢都要回, 咁我係唔係乜reply 都要回先得?

律師又搵唔到, 介紹既僑領又呃錢, JR 教下我地渣特衰出事應該點做?

而家事實證明咗, 香港under 中國係唔會好.

咁領事館介紹個咁嘅人已經有問題啦.
平時領事館唔會去了解可以介紹嘅人嘅list 入面邊個可唔可信嘅咩? 介紹埋啲有問題嘅人, 已經係領事館辦事能力有問題啦

酒店
買野申請退稅

不過講日本旅遊，
bno好過特區就值得商榷。
除非你日文好。
外國另計，但日本就唔多同意

如果講英文或普通話
日本仔英文比較差
普通話反而ok聽得明
一見你拿特區即同你講普通話

問題係
佢講英文佢地講到一舊飯
你又唔會sure佢識講普通話
所以Default都係英文溝通

回應下啦咁 bno holder冒認歐盟公民，獲得一啲唔應該有嘅權利喎。
曾經有幾年bno續領人數得返一萬以下，你講到英國藉咁好，去外國入境易，又有領事咁好嘅保護。外國人又視bno holder係英國人，點解咁少人續領呀？

咁咪即刻有難先搵bno囉講到點好用咁，其實根本冇人因為個英國藉而突登用本bno去旅行。

係唔係歐盟公民, 唔係只係睇歐盟點講, 仲要睇埋歐盟成員國, 佢個國內法律點樣去執行歐盟嘅公約. 所以唔一定係冒認. 要對比返某成員國國內法律點執行歐盟嘅公約先知咩事

你兩個post我已經回咗. 但你唔係回緊我reply, 就唔好話我選擇性回應.
覺得好唔好就好個人嘅. 我覺得某樣客觀事實係好, 人哋睇同樣一件客觀事實未必. 我點知人哋諗乜?

即係你拿特區護照，佢同嘗試你講普通話

你拿bno, 就可能係english only

問題係，日本仔英文出名差，
但佢哋的普通話比較流暢。

所以真係去日本，唔明bno點解會優過特區 ？

歐盟法律係凌駕國內法律架 咁都有得兜

無論你拎BNO定特區護照
你永遠都避唔到人地話你係中國人
睇開啲啦
你既皮膚已經出賣左你
有咩好拗 有咩好嘈
望你自己之後拎到本人地國家國民專用既心passport 好過啦
或者，，，等到死個日 支那真係成為一個有文化既國家

我就唔識讀心嘅. 你故意要我回, 但又玩讀心術, 你想點?

我個人就從來無申請過特區護照.

咁咪變相係你自己咁特別，當bno係寶囉

見到你咁答, 慶幸自己續左BNO

去日本真係幾次都唔洗用普通話
用少少日文加英文已經ok

咁其實拎到本人地國家國民專用嘅passport又點姐 睇樣睇膚色咪一樣係中國人

領事館唔係自己有個可靠律師list 而要搵個unofficial 嘅中間人, 已經係辦事能力有問題啦

佢地好多普通話流利過英文。

同埋有大批商戶，專請大陸仔做sales，說普通話賺大陸客錢。

在東京仲見過有商戶大大隻字寫
「歡迎中國遊客 使用微信支付和支府寶」

日本就真係唔明bno有乜咁著數？
除非唔駛講普通話

yes and no. 你咁講只係代表你唔熟法律
歐盟條約係有凌駕性無錯. 但當一個國家自己ratified 咗 ECHR protocal 4 的話, 你個死人英國BNO 個持有者個種族咁單一. 係呀, 跟英國喺歐盟個declaration BNO 應該唔係national for community purpose呀. 問題係其他成員國已經將ECHR adopt 咗做國內法律呢.

你唔好屈我兜

你打夠稻草人未? 我幾時"當bno係寶"?

黎黎去去都係個幾個人坳
你拎到人地國民專用個本 咪有權享有人地國家既福利 做到一個作為該國人民既政治權利囉 投票權 才醫療 生活保障 個啲
拎bno 又咪乜都冇
都唔明有咩好嘈
預期要比下去 不如完左個討論

唔關BNO 事，想講日本人英文唔係差
只係你聽唔聽得明

你表達嘅野好明顯係想表達bno>特區護照。英國領事好過中國領事，護照上嘅英藉，證明你係英國人，而呢個身份令你產生優越感。甚至去踩用特區護照嘅人

點解避唔到啫, 有啲嘢睇你自己嘅之嘛

我去到東南亞做嘢, 拎BNO做工作簽證, 講英文, 平時睇資料都係睇英文先, 我身邊真係無當地人覺得我係中國人喎.

同埋上次我去東京，見新宿/原宿/涉谷一帶，商戶support支付寶、微信支付、銀聯的情況，仲普遍過香港。搞到去日本，有些似去左支那的感覺。但呢度竟然有人話，去日本拿bno好過特區，真係唔明？

上次去東京問過日本仔，問行路，east和west都搞到亂晒

用埋你係東京遇到普通話流利，因為估你係中國人所以特登叫中國人serve 你
一開波用日文問，要求先搵到正常店員

用信用卡做比喻，BC 係屬於銀行 A 既 Visa Signature, 可以入貴賓室；BNO 係白金卡，冇得入貴賓室

匪国特護就係另一間 B 銀行出既卡

係，無論拎bno同特區護照都好，根本好多人都冇對護照所屬國家有歸屬感

紅字你又再一次打稻草人. 呢個身份邊忽令我產生優越感?
踩? 陳述事實都叫踩?

但英文和普通話比
日本仔一係唔識pth，識的，d sales 的 pth係順暢d ，易溝通好多

唔識日文
搵過日本人講英文，好難溝通

睇返#537 你講過啲咩啦 如果bno好過特區護照，點解早幾年冇人續領咁滯？

係呀。你說的對。
佢地請左好撚多大陸sales。
咁你識日文當然最好。

但你唔識日文，
你拿bno，佢唔識搵大陸sales serve你，用英文來serve，但溝到一舊飯，你咪仲柒 。不如搵過大陸sales ，說pth, 起碼溝通順好多。

又係度loop
得啦總之黃皮膚黑頭髮就=中国種族=中国國藉丫嘛
真係唔怪班中共狗官屋企人攞晒美國藉貪完就走佬啦
反正「睇膚色咪一樣係中國人」一句就耍到你班賤民

#537 我只係講點樣唔會畀人覺得係中國人, 陳述事實都畀你屈做"個身份令你產生優越感"?
你嘅問題我已經喺#525 答咗你. 我就唔識玩讀心嘅. 人哋諗乜我唔知. 我無權代其他人答

佢地咪話普通話呢啲匪語，我寧願用英文啦，廢事人地覺得係中國人

我日文問識唔識English
唔係用日文問問題，無咁勁

你唔想俾人覺得你係中國人，咁唔係你覺得英國人呢個身份優越啲係咩。因為你根本覺得如果人地當你係中國人係侮辱緊你

其實香港人學普語易過英文好多，
Ielts 8分以上另計。

多數香港人，學左十年，成績都係
hkcee grade d / dse level 3既，說英文都係一舊舊。普語學一年，已經可以溝通得好過呢個程度。

香港人講北平話, 好多咪一樣講到一舊飯咁. 英文比北平話好嘅大有人在啦

可能觀光為主唔係shipping
真係萬試萬靈

綠字你係偷換概念. 覺得中國差, 唔等如覺得英國優越. 我可以覺得英國係普通/平常, 而只係單單覺得中國差. 呢個世界上唔係只得英國同中國兩個國家.

97前出世 但父母無申請
依家係咪無得申請了

咪又係你主觀意見 一樣有大把人精通普通話而一句英文都唔識。

係

咩"主觀意見"? 你講嘅可以係事實, 但就代表我講嘅唔係事實?

咁你可以同人講你係日本人，韓國人嘅 事實上如果你只有資格攞bno或特區護照，你只有資格自稱為中國人或英國人。當然你都可以話自己係香港人，我自己去到外國會自稱香港人

2樣都係事實，所以你唔可以用呢個point嚟概括香港人出到去外國用邊種語言好啲

唔該晒
好彩自己都幾大機會移民到

事實係根本無咁多人會理你係香港定中國
大部分人都係望護照黎分

事實國籍係BNO同被強加嘅中國籍。但被以為係其他國家嘅人唔係無可能。所以你上面綠字係錯

紅字你又打稻草人。我咁講只係想指出，用北平話唔一定溝通得比較好

出到去，揸英國護照，英文流利，無啦啦鬼會當你中國人咩

人地問你係咪日本人，你會唔會澄清返？定你覺得咁樣冇問題，只要唔好被認為係中國人就得

你係中國人嘅樣同膚色，如果有人問你係咪中國人，你會話我係英國人？

會澄清返. loyalty 問題. 我好清楚我係loyal to 英國

都好嘅, 可以揀一個自己鐘意嘅國家.

係. 不過我去東南亞做嘢咁耐, 真係無當地人問過我係唔係中國人

ABC BBC都係中國人呀?

可唔可以解釋一下咩叫中國人嘅樣同膚色?
中國人嘅樣即係咩樣?
中國人嘅膚色係咩色? 唔介意你持埋PANTONE出黎

google下啦柒頭

loyalty人人唔同睇法,不過你loyal to一個當你9等人既國家,我冇野講

答唔到就人生攻擊

東亞人種外表都類似, 人哋咁問好合理

其實都唔使google既,去幼稚園問下D細路佢地都答到.

9等人? 你要打幾多次稻草人?
唔通loyal to 中國呢個整撚死香港嘅國家?

我冇話過一定要loyal to 任何一個國家喎,好多香港人都冇咩國家歸屬感,唔知邊個打稻草人呢?

但係我問緊你喎, 不斷逃避問題
唔識答就認咗佢啦

其實睇法唔同,冇咩好繼續討論既需要 咁撚loyal to英國,send封Email俾白金漢宮,睇下人地當你咩囉

呢D問題都可以問既,我諗你返去幼稚園重新讀書啦,重新接受下教育,記得唔識問下miss喎

但你上面已經講咗一般香港人有嘅兩個國籍. 而我亦講咗我係會講loyalty 嘅. 跟手你再話"你loyal to一個當你9等人既國家". 呢度你係同緊我講, 而我上面亦已經講明我係講loyalty 嘅. 所以我咁答你, 無打稻草人.
但你上面就係打稻草人.

我只係知道, 人應該有佢嘅選擇權. 而唔係當人哋唔想認做中國人時, 都死屈人做中國人.

你要捉字蝨既,吹你唔漲

繼續唔知兜咗去邊，問緊你呀答啦剩係兜圈

係咁攻擊BNO廢嘅其實係咪97後冇BNO嘅柒頭嚟？

清清楚楚講晒成個對話flow, 句嘢係點嚟, 咁都叫捉字蝨?
你係咪屈人屈少次會死架?

你幾時SEND封email俾雜總話你loyal to China

睇下上面我講過D咩啦傻鳩,反冇問題,盲反就on撚9

你個問題要繼續問只係侮辱緊自己智慧

我幾時攻擊過BNO廢?唔撚明有人會用BNO去踩特區護照姐

東亞人種外表都類似，人哋咁問唔係無道理

咁你係咪即係唔識答？

佢個問題唔係講外表類似喎,都冇比較意思

廢撚事答,為問而問.你睇下自己個問題啦

佢問你點睇中國人樣。但同其他類似嘅分唔到的話，就唔係“幼稚園都知”嘅問題嚟啦。所以佢咁問你係合理

你睇多定我眼殘?

有咩問題唔係為問而問? 唔係為問而問就唔係問題啦

咁你點分中國人日本人韓國人越南人寮國人柬埔寨人馬來西亞人印尼人汶萊人？
南面嗰堆唔一定黑啲㗎

唔知係要問既,不過我諗呢個問題既答案上得連登而智力正常都知既

上面係講緊種族而非單指國籍

咁答案即係咩？

我只係睇到你一直迴避緊問題啫
係咁容易答的話你咪答人囉

答你可以呀,你係弱智既我唔介意

唔更新都可以轉，佢會將你特衰visa過落bno!之前我係咁（仲係外國人登錄証個時）

人身攻擊唔係答案嚟嘅
你只係不斷迴避緊佢嘅問題

咁你答啦，仲唔答?

我Google咗一個叫盛智文嘅中國人，佢Caucasian嚟㗎喎

洗撚理班柒頭五毛，總之我去親旅行都係用bno，國籍填british，佢地繼續用廁所板，填支那囉

不過話事話，我諗班撚樣都無錢出國，返支那用叫雞卡就ok，應該廁所板都無

舊passporT, bno同在留卡拎去入管攪，即日有得拎

香港人心態: 日頭呢我就係英國人, 夜晚呢我就係中國人
邊個有jackso就是娘
心諗你貢獻左大英D咩? 有冇去過英國呀?人地都比本BNO你仲想點?
利申, BNO,CNO holder

其實去旅行除咗過關之外，有邊度會有人睇到你係咩國籍喎 不過老實講，個人認為bno最大嘅好處唔係過關方便，而係有事你可以用佢哋嘅領事服務，呢個係我諗到最直接嘅好處。不過其實用邊本都好，都唔會對你有太大影響，真係留學嘅日久見人心啦，重要嘅係人品

同你講咁多把閪咩，去邊撚到都用BNO 㗎啦

連中囯戶照都冇得本特衰就喺度扮中囯人再迫其他人做中囯人
特色

小心五毛JR成日玩轉移視線吖

唔想拗定係老屈呀

你覺得無咩嘢好討論做乜喺度賴死？

有料你就講啦，兜

拎特區都冇中國居留權啦五毛

條友真係好廢 完全無point回唔到就發爛咋 完啦好嘛

我真係想講，我住係大阪生野區，

我真係想講，我住係大阪生野區，大把東亞人，唔係開口講泰文/韓文我以為係日本人，根本成個東亞嘅人個樣都係接近，係支那人個樣真係賊眉賊眼/雞樣，唔洗開口就知，用樣嚟屈國藉係要幾弱智先做

以前係英國讀書個host mom以為🇨🇳=Korea+ China+ Japan

我用BNO 唔係話扮乜英國人，有冇居留權...
只係唔想拎住本寫住中華人民共和國既野

拎BNO既人係英國國藉，但無居英權

人唔笑狗都吠，呼籲BNO既人抬起頭來大聲講我係英國人，不過無得住英國

拎CNO既人係中國國藉，但無居中權

人唔笑狗都吠，呼籲CNO既人抬起頭來大聲講我係中國人，不過無得住中國，共享支那榮耀

香港咪中國地方囉

97後香港就係中國，我唔理之後香港前途係點
我有得住返香港就得，無得住中國邊個在意？一直會認同香港價值，無居英權既英國人，你都係諗定點解釋吧啦

5毛真係有趣一個topic唔夠講就轉去另一個不斷循環,
去到最尾剩係識人生攻擊
5毛真係垃圾之中垃圾

得一個城市咁大把囉。
但BNO亦基於聯合聲明，拎BNO入香港，一樣係保證咗持有人嘅香港居留權

而且CNO 99.99%嘅中國領土內都無居留權，甚至想有都無可能轉得到，咁都叫中國人？雙重標準到咁，收貔啦好嗎？

你唔在意唔代表無問題
如果BNO無英國RoA 就唔叫得做英國人的話, 咁同理得香港RoA 嘅特衰你最多咪叫香港人, 點叫做中國人? 一本連入境中國本土都做唔到嘅CHN 護照, 叫做中國人? 做人唔可以咁double standard 嘅

有班人的確係loop 完又loop 同一堆已經畀人駁晒嘅point.
loop 都算, loop 得嚟無正面回應人哋已經駁咗嘅嘢呢吓仆街

班中國人死都會屈你你中國人.

問得呢個問題睇黎係真膠 唔係五毛
五毛唔會問呢啲嘢 唔會用呢個point

歐洲好大 好多國家 會打官司輸到爆廠
bno = UKpassport
享有平價既大學學費 可居留 可工作

怕bno人走晒

我係咁唔「識貨」用BNO唔係特區呀,中國人你可以對我點? 叫英國政府取消我個身份?

bno好撚多人咩 呢D人係非法入境者,逾期居留.應被驅逐出境

你話非法就非法? 人哋個resident permit 係人哋國家批架

點解大家咁有耐性同班支蛆討論

海關搞錯BNO係歐盟護照,唔通BNO就真係歐盟護照咩?海關搞錯唔指正,原意就係想非法入境

咩叫"搞錯"? 你話係就係? #532 我已經答咗你.

不過當英國正式脫歐,呢班非法入境者睇下要坐幾耐

你話非法就非法? #532答咗你, 你又選擇性失明

BNO唔係歐盟護照,冇歐盟居留權.BNO holder一定知架,知法犯法.

你都仲係對#532選擇性失明.
講完唔正面回應,跟手死loop 你自己無理據嘅論點

仲未答我問題喎

BNO唔係歐盟護照,一開始就冇歐盟公民自由進出歐盟國家既權利.本身就冇權係歐盟國中自由流動,你所講既條約完全唔適用.

答問題啦

你話唔適用就唔適用? 你解釋下ECHR protocal 4 係乜嚟先啦垃圾. 人哋係有該國合法發出嘅resident permit. 你大過該國權力?

條友似乎又選擇性失明

低智過五毛 唔識就google啦 屌你老母

好撚肉酸呀

商戶support d咩收費方法同拎咩passport有咩關係？
真係唔明

另外唔識廣東話就用返書面語啦
又要扮識但又用得唔通順
唔係淨係轉詞語就得架

咁係該國唔了解BC同BNO既分別,錯誤發出resident permit.唔代表BNO係歐盟居留係合法.事實上該國錯誤發出resident permit俾BNO holder,BNO holder根本就知呢個權利係唔撚應該有,又唔去告知當地政府,絕對係意圖非法居留.

答問題呀

BNO唔係歐盟護照,BNO holder唔係歐盟公民,就係咁簡單

紅字理據? 點解該國唔可以係明知都照發? 你鳩up 就係? 我#532有講到點解喎. 你唔好不斷選擇性失明

定係唔識?
唔識就認咗佢

知有咩分別就會知BNO holder唔係歐盟公民,會唔會發呀?

#532 我咪講咗點解會照發囉, 你不斷選擇性失明

你quote 返你原來個問題啦, 佢似乎係咁選擇性失明

Show Blocked User - Genzo

我係講緊居留權呀屌你老母臭化閪,根本冇權合法居留.

Everyone lawfully within the territory of a State. 前提都唔符合,之後既野成唔成立呀傻鳩

唔撚爭在 Show Blocked User - 遊牧羊人

雖然啲新聞是是但但 都唔好是是但但咁睇

哈哈哈, 唔夠人講就Block 人
5毛行為果然冇得頂

3 No restrictions shall be placed on the exercise of these rights other than such as are in accordance with law and are necessary in a democratic society in the interests of national security or public safety, for the maintenance of ordre public, for the prevention of crime, for the protection of health or morals, or for the protection of the rights and freedoms of others.
4 The rights set forth in paragraph 1 may also be subject, in particular areas, to restrictions imposed in
accordance with law and justified by the public interest in a democratic society.
Article 3 œ Prohibition of expulsion of nationals
1 No one shall be expelled, by means either of an individual or of a collective measure, from the territory of
the State of which he is a national.
2 No one shall be deprived of the right to enter the territory of the state of which he is a national.
Article 4 œ Prohibition of collective expulsion of aliens
Collective expulsion of aliens is prohibited.

呢啲你又選擇性失明

答唔撚到人就block 人

ECHR 入面.
ARTICLE 14
Prohibition of discrimination
The enjoyment of the rights and freedoms set forth in this
Convention shall be secured without discrimination on any ground
such as sex, race, colour, language, religion, political or other
opinion, national or social origin, association with a national
minority, property, birth or other status.

簽完呢條, 又ratified 咗protocal 4 嘅成員係咪可以有問題呀? 你點撚知某成員國國內點將呢堆嘢寫入佢國內法律度呀?

海關攪錯？
咁多歐洲國家都攪錯？

你憑乜嘢去解釋人哋個國家對某件事合法嘅定義呀？

德口呢啲出名嚴謹嘅國家"攪錯"兩萬幾個BNO 人? 真係好笑.
人哋真係搞錯的話, 就唔會出到數字有幾多BNO 人喺德國啦

由一個用拼音輸入法扮香港人嘅五毛話人哋歐洲國家攪錯

支那人講法律真係無得頂

bno都打左咁耐飛機啦
竟然仲有五毛想挑戰

唔講野邊有糧出呀ching
咁都嘈到29頁真係得淡笑
班友咁想做中國人咪做飽佢囉
但我同你講 渣中國/香港passport真係咁馨香既話就唔會咁多高官渣外國passport啦
上面有班人仲好笑 思想守舊到講乜撚黃皮膚就係中國人 真係笑而不語
利申 英屬香港人

人地搞 residency 啲嘢全部經電腦系統做，GBN 個 code 一 scan 就知唔係 BC 啦，如果係非法嘅話點會俾過呀，出得 residence permit 就係合法架啦
如果真係出錯嘅最多咪話 issued in error，點都唔會係犯法

原來HKSAR係有香港RoA㗎咩？

紅字咪就係囉, "搞錯"都講得出, 睇嚟佢似乎係連BNO 係點都未知嘅中國人嚟

回下我啦

咁都可以有29頁 一句講哂，今日唔知聽日事，支共可以釋法，無人知英國將來會唔會改policy，揸住個protential right 好過你連揸都無得揸

不嬲香港 RoA (Permanent residency) 都係同 citizenship / passport 分開，由 Hong Kong Permanent Identity Card (香港永久性居民身份證) 證明嘅
只不過 CUKC Hong Kong belonger / BDTC with connection to Hong Kong 係一定有香港 RoA
而特衰護照係俾冇中國公民權嘅「中國公民」而同時有香港 RoA 嘅人

其實同條大陸仔講咁多做乜丫，佢鐘意用支那護照就由鳩佢
我地bno holders 冇錯係有D地方打飛機，但好過你D飛機都冇得打

你話黃皮膚就中國人咁呢個世界大部分人都中國人啦㲺頭 馬拉，新加坡，韓國，日本，泰國有好大部分人佢唔講唔會知佢係乜嘢人！

同埋呢個世界睇你乜野人一定係睇passport /國藉，唔通金毛鬼佬拎日本護照佢就唔係日本人咩on9

Have you check your HKID card first issued date?

有唔少殖民地都無居英權 - The reason for this is that when the UK granted independence to a colony, an UK Act of Parliament would be pass to effect the act of independence. In such Acts of the UK Parliament, they usually included a provision to remove British nationality from those who gained the nationality of the newly independent country, for example section 2(2) of the Nigeria Independence Act 1960 -

(2) Subject to the subsequent provisions of this section, any person who immediately before the appointed day is a citizen of the United Kingdom and Colonies shall on that day cease to be such a citizen if-

(a) under the law of Nigeria he becomes on that day a citizen of Nigeria; and

(b) he, his father or his father's father was born in any of the territories comprised in Nigeria.

Please beware that as a British Citizen by descent (if you were not born in the UK), your children born overseas will NOT automatically have British Citizenship.

中國人樣拎住bno，未仲難解釋 - I have a "Chinese face" and I am a British Citizen. I have not been asked why I am a British Citizen by immigration officials around the world.

人哋英國議會文件都認bno 係英國人呀
唔好屈人打飛機 okay

戇撚鳩
咁喺英國本土住嘅bc gurkha 兵都唔係英國人

As a British Citizen with a "Chinese face", my answer to your question above will be I am British.

可唔可以解釋一下咩叫中國人嘅樣同膚色?
中國人嘅樣即係咩樣?
中國人嘅膚色係咩色? 唔介意你持埋PANTONE出黎[/quote]
google下啦柒頭[/quote]

你係中國人嘅樣同膚色 - with all due respect, you sounded like SS doctors during the Third Reich - trying to measure people's facial features to see how "Jewish" a person was.

有幾難，我同日本人解釋就一句，「1997年前に香港はイギリスの殖民地から」

BN(O) passport holders can join the British Army and can get British Citizenship after five years' service -

英倫追夢 誕首名港產御林軍樂手

David憶述，源於幾年前一次聚餐時偶遇英國陸軍音樂總監，對方提起英國御林軍樂隊招募新隊員，他持有英國國民海外護照（BNO）身份也可參與招聘考試，故決定一試。軍樂隊考試分兩部分，體能為先，音樂第二。對於當年三十三歲的他來說，體能測試是極大的挑戰，首輪面試便因跑步不達標而失敗。但他並沒有放棄，返港苦操三、四個月後，二○一三年通過所有測試，成功取錄。

要成為正式御林軍，需接受長達半年基本訓練及音樂訓練，全天候廿四小時入住軍營及絕對服從命令。而David隸屬陸軍部隊軍樂隊Band of the Grenadier Guards，日常工作主要為白金漢宮每兩日一次換兵儀式伴奏，帶領新兵接替舊兵當值；軍樂隊亦在大型歡迎儀式演奏歡迎國家元首，他曾有幸接待國家主席習近平，又曾參與英女王壽辰的閱兵儀式等。他憑於軍隊的優秀表現及領導才能，入伍兩年後，即從單簧管樂手升為首席單簧管樂手。他現長居英國，還有一年可入籍，目標是繼續在軍隊攀升，成為終身職業。

Shit

我想問到底特衰有乜嘢地方值得贊？

而家全球化咁嚴重 仲講呢d野？

主要因為兩者價格不同
特區護照先幾百蚊貨仔，而bno最早期要成千6蚊本，近期英鎊低水左都要成千2蚊，你話算死草既香港人會點選擇

去澳洲快掛

根本講到口臭
拎特衰有咩意外既下場：
熊本地震返唔到香港
一個唔好彩要補領中國旅行證過某d國家境問題
甚至去歐洲地方旅行下場都唔會好好多

我都唔明白點解冇人續（定係慢慢多返？）

出事嘅話，去地府比BNO快

要續嘅基本上續哂，得個150K人，，剩低未續個班一係就死左，一係就貪平繼續用特衰

用BNO好處多唔再講，只從美學觀點，BNO已經完勝世界上好多國家嘅護照設計，觀感反映品味，特衰柒味濃。

頂級比亞迪又如何，我寧願要入門版積架。

點睇英國護照個設計都係Mcleran 個種低調得嚟又有特色

足球係中國發明，龍門亦然

推

我都幾後悔，當初移民時，好多野搞，又為左千幾銀無出bno，用特衰護照做visa. 係日本我就變成中國人。
現在個仔，係戶籍中日混血兒。唔係英日。不過點都好，佢有日本人護照。 可以叫自己日本人。

不嬲支人有利自己既就叫平等條約, 不利自己就係不平等條約

係英國人心目中香港人都係蝗

其實唔使同d傻仔嘈，唔想續個d未由佢唔續，到時因為貪平而出事就喊都無謂

When you lost a war, do you expect the victors will give you an 'equal' treaty?

我係英國人
你係我心目中都係蝗

根本就咁google下新聞已經大把案例，不過每次都有人故意無視，甚至話作新聞

講真，一個國民喺外國需要幫手時冇幫手當睇唔到不特止，仲有閒情搵網評員製造言論，甚至對其國民落井下石嘅國家，真係你要埋我嗰份

Consular staff in Hong Kong reach out to British National (Overseas) prisoners

The consular staff in Hong Kong visited over 40 British National (Overseas) prisoners in Thailand, the Philippines, Taiwan, Japan and Indonesia.

The visits to BN(O) prisoners in the region gave the prisoners a chance to interact with consular officers in native Cantonese. Our officers passed on news from their families in Hong Kong and gave general updates about life in Hong Kong. During the visits, our consular staff helped the prisoners with money transfers, prisoner transfer applications, liaising with local authorities in arranging basic medical treatment, and raising issues of concern with the relevant local authorities.

There are approximately 60 BN(O) passport holders globally detained overseas who receive consular services from the nearest British mission.

BN(O) passport holders are entitled to consular support from British missions if they live or travel outside of Hong Kong, Macao, Greater China and the United Kingdom. As well as support whilst in detention, these services can include help with lost or damaged passports, hospitalisation, being a victim of crime, accidents, repatriation and notarial work.

中國人？
我攞特區可唔可以返大陸住呀？
唔得wor
噤本特區未同BNo 一樣都係旅遊証件

火車頭唯一好處係有俄羅斯、土耳其、埃及等國免簽
其他冇野比得上BNO

剩係渣BNO 冇拎過特區

積架賣咗比印度喎....

平啲快啲

只得特衰連支那境都入唔到，唔搞個十年簽證（港澳通行證）入都入唔到